13子女被長期禁錮日食一餐與世隔絕 魔鬼父母判囚終身

美國加州一對夫婦長年禁錮13名子女，不但用鐵鏈鎖著他們，每天只讓他們吃一餐，甚少洗澡和外出，不知住所地址，也不知甚麼是「藥物」，可謂與世隔絕。去年1月，17歲的女兒爬窗逃脫，報警求助，事件才得以爆光。夫婦二人被判終身監禁，25年後可申請假釋。
綜合外媒報導，57歲男子David Allen Turpin與50歲妻子Louise Anna Turpin去年被捕，近日在庭上承認虐待、非法禁錮等罪名，13名被禁錮的子女，現時年齡介乎3歲至30歲。
判刑前，美國廣播公司取得該名成功逃脫的少女的報案對話錄音。她告訴接線生，她的兩位兄弟姐妹被牢牢綁在床上，皮膚受傷，但她難以說出住所地址，坦言「我甚少外出」。
她表示，居所環境惡劣：
"我們住的地方很骯髒，有時起床也無法呼吸，因為實在太髒了。"

因為遭父母綑綁，有兄弟姊妹一起床就哭，而且他們一年只獲准洗澡一次。
他們每天被逼睡20小時，每天只吃一餐，在晚上才進食，通常是吃三文治、薯片及用微波爐翻熱的食物。由於長期捱餓，營養不良，有調查員第一眼看到她時，還以為是個小童。
當局表示，2018年1月，13名子女被發現在家中，與世隔絕。4年來他們從未向醫生求診，更從未看過牙醫；甚至缺乏生活基本常識，不知道甚麼是淋浴、藥物，數星期甚至數個月才清潔一次。若非17歲女兒勇敢逃離並報案，事情不會爆光。少女離家出走的行動計劃了兩年，在家中取得手機後，爬窗逃跑並報警求助。
其中一名兒子在庭上表示：「不能用言語形容，過去是如何長大的。而且不時發惡夢，夢見與兄弟姊妹被綑綁或被毆打。但那是過去，此刻是現在。」現在他上學並工作，修讀工程學學士課程。去年已學懂怎樣游泳及踩單車，以及學習表達自己。
一名女兒Jane Doe也在庭上表示：「父母奪去我整個人生，但現在，我重奪我的人生。」她又稱，現在與父母分開居住，感到生命很美好！「我是一名戰士，我很堅強，我的人生可以飛翔。」
該名兒子選擇原諒父母，表示「我愛父母，我已原諒他們過去對我們所做的一切。」夫婦在庭上向子女道歉，並祝福他們。母親說：「我對過去所做的一切感到抱歉，我傷害了我的子女。」父親希望子女將來一切順利，並相親相愛，表示自己不能再與他們一起了。

其實呢啲父母嘅心態係咩

一年幾已經可以讀degree+做野

好撚誇張

終身監禁仲可以一日三餐有得食，便宜左佢地

去坐監好過
坐監至少有三餐

美國人真係好垃圾

逃脫女兒, 我埋單

蒙眼OK